\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 07. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{16.09.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \frac{1}{b} + \frac{1}{g} = \frac{1}{f} \\
    \Leftrightarrow \frac{1}{b} = \frac{1}{f} - \frac{1}{g} \\
    \Leftrightarrow \frac{1}{b} = \frac{g}{fg} - \frac{f}{gf} \\
    \Leftrightarrow \frac{1}{b} = \frac{g-f}{fg} \\
    \Leftrightarrow b = \frac{fg}{g-f} \hspace*{3} g \neq f
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \intertext{Wenn $\lim_{n \rightarrow \infty} x_n = a$ und $x_n \neq a$, dann:}
    \lim_{n \rightarrow \infty} b(x_n)
    = \frac{\lim_{n \rightarrow \infty}x_n \cdot f}{\lim_{n \rightarrow \infty}x_n-f}
    = \frac{af}{a-f} = b(a)
    \intertext{b(g) ist stetig für den Definitionsbereich von b(g)}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \intertext{$f > 0$}
    \lim_{g \rightarrow \infty} b(g)
    = \lim_{g \rightarrow \infty} \frac{fg}{g-f}
    = \lim_{g \rightarrow \infty} \frac{1}{\frac{1}{f}-\frac{1}{g}}
    = \frac{1}{\frac{1}{f}-0}
    = \frac{1}{f}
    \\
    \lim_{g \rightarrow f} b(g)
    = \lim_{g \rightarrow f} \frac{fg}{g-f}
    = \lim_{g \rightarrow f} \frac{1}{\frac{1}{f}-\frac{1}{g}}
    = \frac{1}{\frac{1}{f}-\frac{1}{f}}
    = \frac{1}{0}
    \intertext{Der $\lim_{g \rightarrow f} b(g)$ ist nicht definiert,
    da durch null teilen nicht definiert ist.}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \lim_{n \rightarrow \infty}x_n = a \hspace*{3} x_n \neq a
    \intertext{$x < 1$}
    \lim_{n \rightarrow \infty}(f(x_n))
    = \lim{n \rightarrow \infty}(cos(x_n\pi)+3)
    = \cos(\lim_{n \rightarrow \infty}(x_n)\pi)+3
    \\
    = \cos(a\pi) + 3
    = f(a)
    \intertext{$\Rightarrow$ f stetig für $x < 1$}
    \intertext{für x \geq 1}
    \lim_{n \rightarrow \infty}(f(x_n))
    = \lim_{n \rightarrow \infty}(\frac{x_n^2+1}{x_n+1})
    \\
    = \frac{\lim_{n \rightarrow \infty}(x_n)^2+1}{\lim_{n \rightarrow \infty}(x_n)+1}
    = \frac{a^2+1}{a+1}
    = f(a)
    \intertext{$\Rightarrow$ f stetig für $x \geq 1$}
    \intertext{Prüfe Knickstelle x = 1}
    \lim_{x \nearrow 1}f
    = \lim_{x \nearrow 1}\cos(\pi x)+3
    = \cos(\pi) +3
    = -1+3 = 2
    \\
    \lim_{x \searrow 1}f = \lim_{x \searrow 1}(\frac{x^2+1}{x+1})
    = \frac{1^2+1}{1+1} = \frac{2}{2} = 1
    \\
    \lim_{x \nearrow 1} f = 2 \neq 1 = \lim_{x \searrow 1}f
    \intertext{Die Funktion f ist stetig für $\mathbb{R}\backslash \{1\}$}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    \intertext{Y-Werte berechnen für die f Grenzstellen der stetigen Intervalle von f. Also $f(-1)$ und $f(2)$}
    f(-1) = \frac{1}{-1} = -1
    \\
    f(2) = ln(2)
    \intertext{Da $f(-1)=-1$ und $f(2) = ln(2)$ für $ax+b$ gelten muss, ergibt sich das folgende LGS:}
    \\
    f(-1) = -1 = a(-1)+b
    \\
    f(2) = ln(2) = a(2)+b
    \\
    \frac{1}{-1} = a(-1)+b
    \Leftrightarrow -1 = -a +b
    \Leftrightarrow b = a-1
    \\
    a(2)+b = ln(2)
    \Leftrightarrow 2a + b = ln(2)
    \Leftrightarrow 2a + a-1 = ln(2)
    \Leftrightarrow 3a -1 = ln(2)
    \Leftrightarrow a = \frac{ln(2)+1}{3}
    \\
    b = a-1
    \Leftrightarrow \frac{ln(2)+1}{3}-1
    \\
    \Rightarrow \frac{ln(2)+1}{3}x + \frac{ln(2)+1}{3} -1
\end{align*}
\section*{Aufgabe 3}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    f(1) = 1^6-1-1 = -1 
    \\
    f(2) = 2^6-2-1 = 2 \cdot 2 \cdot 2 \cdot 2 \cdot 2 \cdot 2 -2 -1
    \\
    64-2-1 = 61
    \\
    f(1) < 0
    \\
    f(2) > 0
    \intertext{Da f stetig ist und $f(1) < 0$ und $f(2) > 0$,
    muss f die x-Achse in dem Intervall $\left[1,2\right]$ schneiden}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    a_0 = 1 \hspace*{3} b_0 = 2 
    \\
    x_k = \frac{a+b}{2}
    \\
    x_0 = \frac{1+2}{2} = \frac{3}{2}
    \\
    f(\frac{3}{2}) > 0 
    \\
    \frac{3}{2} \cdot \frac{3}{2} \cdot \frac{3}{2} 
    \cdot \frac{3}{2} \cdot \frac{3}{2} \cdot \frac{3}{2} -\frac{3}{2} -1
    \\
    = \frac{729}{64} -\frac{3}{2} -1 > 0
    \Rightarrow a_1 = 1 \hspace*{3} b_1 = \frac{3}{2}
    \\
    \dots
    \\
    a_6 = \frac{9}{8} \hspace*{3} b_6 = \frac{73}{64}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 4}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    \frac{f(x) - f(x_0)}{x-x_0}
    = \frac{\sqrt{x}-\sqrt{x_0}}{x-x_0}
    = \frac{x-x_0}{(\sqrt{x}+\sqrt{x_0})(x-x_0)}
    \\
    = \frac{1}{\sqrt{x}+\sqrt{x_0}}
    \Rightarrow \lim_{x \rightarrow x_0} \frac{1}{{2\sqrt{x_0}}}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    f:= 5x^3-2sin(3x)
    \\
    f'= 15x^2-2\cos(3x)\cdot 3 = 15x^2-6\cos(3x)
    \\
    g:= \cos(x)e^x
    \\
    g'=-\sin(x)e^x + \cos(x)e^x
    \\
    h:= e^{2x^2+11}+7
    \\
    h'=4xe^{2x^2+11}
    \\
    i:=\frac{\sin(x^2-2\pi)}{\cos(3\pi-x^2)}
    i'= \frac{f'(x)g(x)-f(x)g'(x)}{g(x)^2}
    \\
    f(x):= \sin(x^2-2\pi) \Rightarrow f'(x) = \cos(x^2-2\pi) \cdot 2x = 2x\cos(x^2)
    \\
    g(x):= \cos(3\pi-x^2) \Rightarrow g'(x) = -\sin(3\pi-x^2) \cdot (-2x) = -2x\sin(-x^2)
    \\
    i'=\frac{2x\cos(x^2)\cos(3\pi-x^2)-\sin(x^2-2\pi)(-2x\sin(-x^2))}{\cos(3\pi-x^2)^2}
    \\
    = -\frac{-2x\cos(x^2)\cos(-x^2)+2x\sin(x^2)sin(-x^2)}{\cos(-x^2)}
\end{align*}
\end{document}